[本土新聞]「中大保衛戰」共9名被告再提堂 11月11日案預計今年12月10至17日正式審訊 (附其他案進度)

【反送中抗爭法庭資訊丨八月十三號下午二點半 區域法院假借西九龍裁判法院 4樓3號庭丨四宗案件提訊：管有攻擊性武器及意圖損壞財產; TG Admin 串謀及煽惑; 11.11「中大保衛戰」五人案; 丨11.12 「中大保衛戰」四人案 | 本土新聞詳盡報導】

區域法院高勁修首席法官

註：是次審訊3號內庭開放予家屬及記者入內，1、2號庭開放予公眾入內，但庭外延伸部分座位及企位均爆滿

______________

吳(38) 已還押逾9個月 DCCC94/2020

控罪：
(1) 管有攻擊性武器
(2) 管有物品意圖損壞財產

原本14:30開庭，延遲至約15:10才正式開始。

1510 控方表示得悉辯方有押後申請，以索取不被引用的文件(unused materials)。另外控方亦得悉辯方希望索取及需時查閱共10條閉路電視片段及公開來源的片段。控方不反對有關申請，辯方沒有保釋申請，法庭將其繼續還押，退庭。

案件押後至10月15日14:30，灣仔區域法院再訊。離庭時被告數次向旁聽席家屬揮手道別。

_______________

許(24) TG Admin案
控罪：
(1) 串謀他人犯縱火罪
(2) 串謀他人犯縱火罪
(3) 串謀他人煽惑他人犯刑事毁壞罪
(4) 串謀他人作出具煽動意圖的行為
(5) 煽惑他人犯刑事毁壞罪

原本14:30開庭，到15:15才正式開始。

1515 控方得悉辯方有押後申請，需要更多時間給予法律意見。另外，辯方申請更改保釋條件，由每日報到改為一星期報到3次。法官查問控方被告保釋情況，控方表示報到情況滿意，辯方亦補充指被告每次報到都準時，因疫情關係希望減少報到次數。

法官批准更改，案件押後至9月24日14:30，灣仔區域法院再訊，退庭。

____________

5名被告(18-21) 11月11日中大保衛戰第一日 5名中大學生在校內被捕 控以暴動等罪名 DCCC361/2020

控罪：
(1) 暴動 x5
(2) 身處非法集結時使用蒙面物品 x5
(3) 在公眾地方管有攻擊性武器或管有可作非法用途工具 x2

原本14:30開庭，到15:20才正式開始。

1520 控方表示已經準備好答辯，得悉D2及D5的答辯意向為不認罪，D1、D3及D4需要更多時間考慮。有關未來的法庭程序，控方表示可以先定下一次提訊及正審的日期，正審預計需要6日時間，但現階段仍然適合定日期，因為控方認為不論其餘被告是否認罪都能夠在同一個審期中完成：認罪的話則只有D2及D5審訊，不認罪的話一起審訊都無問題。控方亦都得悉辯方會有修改保釋條件的申請，而D5希望縮短宵禁令，控方反對申請。反對的原因是因本案是校園範圍內的暴動，整體的保釋條件是要確保被告依時歸押，並且減低重犯風險，修改宵禁時間沒有理據；另外減低報到次數的申請，控方表示疫情6月中上一次提堂至今沒有太大改變，現在情況甚至更加好看不到改變的理由。

法官問控方是否原則上6日內都可以處理到，控方表示同意，主要都是依賴影片證據及事實證明。D1大狀表示其有文件未收齊，未能夠提供完整的法律意見；他同時表示反對在現階段定審期，因為被告的立場不清晰，要尋找辯方證人並確保其可以在正審時方便作供需要一定時間，定審期是不切實際。保釋條件全部都有遵守，沒有必要一定要一星期報到一次，重犯風險亦都無理據支持。

D3大狀表示被告未準備好答辯，剛剛收到了進一步文件，需要時間考慮及獲得法律意見；對於定審期則在其個人立場來說沒有異議。有關更改報到次數，大狀指出不單止是考慮被告的健康，亦要考慮公眾健康及警察和需要處理報到人士的健康。D4大狀表示被告未準備好，其他採納D3藍大狀的陳詞。代表D2及D5的大狀，表示除了希望減少報到次數至兩星期一次外，希望縮短宵禁時間，因為其工作由不穩定的工作時間。

先定審期爭拗

其中一名大狀表示，的確在下次提堂或審訊之前有無數變數，但在控方都不反對的情況下，他尊重D1大狀反對的立場，但他不認同D1大狀的觀點。他表示，案件上年11月發生，要找證人證據需要大量人力物力，第一日接手案件都應該已經開始考慮及尋找，到現階段定審期不會對D1造成任何利益的損害。6天的審期實際上是4-6天內完成，所以可以一併處理其他尚未答辯的被告，審期只會有減冇加。另一種處理方法是控方完成其案情，再將辯方斬開處理，但這不是理想的做法。先定日期可以有目標令所有人積極處理案件，令到下一次提堂會更有意義。正審日期定在12月10日至17日，所有大狀都方便，距離現在有4個月時間，有任何變數都可以處理得到。萬一真的有變，盡早通知法庭甚至可以將審期讓給其他案件，只需要擱置本案的正審日期，不會損害D1的利益。

控方表示，辯方稱未收到文件，應該都已經處理好，但仍然不反對押後申請。至於宵禁令申請，控方質疑若果縮短了時間，仍然有沒有其需要或效用，但若果法庭認為縮短是合適的安排，控方對此會保持中立。

法官詢問控方檢控基礎

法官問控方，在案情摘要之中，對被告人的行為有沒有詳細的指控，是否只是如第10段指被告在逃離的人群之中，及後再什麼位置被捕以及在身上搜出什麼東西。依賴片段證據的檢控基礎，有沒有提出針對行為的證據，若果有的話6天審訊是否足夠。

控方表示，所有被告的檢控基礎都是非常類近，控方會用推論，但如近期脫罪的案件（按：赴湯杜火案）不一樣。控方依賴10條警方片段，10條公開來源片段，各自有1小時40分鐘的長度，能夠看到暴動的發生過程，看到參與者的行為。警方是緊接著暴動的發生之後推進，拘捕亦都是接著發生，拘捕的地點亦都非常接近推進的地點。雖然沒有各個被告的實際行為，但被告的衣著和裝備和暴動中的示威者非常相似。

法官問辯方會否對影片的呈堂性有爭議，辯方表示沒有。法官再問D1大狀，審期在3-4個月之後仍然會影響被告尋找證據和證人？11月案件發生至今，如何會窒礙？D1大狀表示有指示如何找證據，被告亦有跟從，但他的指示有特定原因和聚焦的方向；一直而來都有不斷尋找，但又頗多影片和證人，找到之後亦都需要和控方商討如何處理證物鏈。

D3大狀表示有文件收到，但8月5日才收到，而收到的相片中只有黑白，不知道控方會否提供彩色。法官隨即搶答表示有收到文件，有其他需要應該主動問控方，而不是在法庭上處理。法官隨後提出其實10月的提訊的目的都是主要為了D1、D3、D4的答辯方向，他建議提早這個時間，因為在10月才過堂，距離正審的時間不太多。他建議將原本的提訊改為審前覆核，讓主審法官可以好好準備，而提堂表示答辯方向則可以提早。D2和D5則不需要出現，可以遷就少一個大狀的時間。

在保釋條件方面，法官表示宵禁令的目的都是避免被告在參與社會事件，而被告的紀錄良好。法官問控方改宵禁時間的分野在於那裡，控方表示實務上沒有分別，但原則上反對。法官則表示既然其他同案被告都需要宵禁，控方亦沒有改變其立場（需要宵禁），那麼縮短時間是可以的。

案件押後至9月17日再提訊，只需要D1、D3、D4出席，交待答辯方向。案件亦排期於11月13日審前覆核，12月10至17日正式審訊，全中文進行，除非法庭另有指令。所有被告獲准以原有條件繼續保釋，本案控罪萬一成立判刑會很可觀，所以之前的保釋條件法庭認為是合適的；但鑑於疫情問題，而且有良好記錄，因此批准。D5宵禁令該時間獲批，所有被告報到次數減至每兩星期一次，退庭。

_______________

4名被告(18-24) 11月12日中大保衛戰第二日 4名大專學生（包括中大生）在中大校內被捕 控以暴動等罪名 DCCC362/2020

控罪：
(1) 暴動 x4
(2) 身處非法集結時使用蒙面物品 x3
(3) 在公眾地方管有攻擊性武器 x1

原本14:30開庭，到16:05才正式開始。

1605 控方得悉辯方有押後申請，需要時間索取文件。控方亦表示反對改變保釋條件，因為本案案情嚴重，需要維持原有的保釋條件。D3有詳細的行為指控，但報到紀錄是良好的。

所有被告均申請更改報到次數為一星期一次，所有被告的保釋條件都有遵守，現階段因為疫情的關係沒有必要維持一星期兩三次報到。D1大狀表示控方根本沒有證據顯示重犯或者不依期歸押的風險高。D2大狀採納D1大狀的陳詞，並表示9個月以來都良好遵守保釋條件。D3和D4都有同樣的申請。控方回應法官查問時表示，一星期報到一次和兩次在實務上沒有分別，只是萬一被告潛逃都可以早點獲悉。法官指控方特意指出D3有實際證據都是為了解釋為什麼D3有如其他被告不同的報到條件。

所有被告的保釋條件更改獲批，本案控罪萬一成立判刑會很可觀，所以之前的保釋條件法庭認為是合適的；但鑑於疫情問題，而且有良好記錄，因此批准。案件押後至9月24日14:30，在灣仔區域法院再訊，退庭。

多名手足明日裁決／判刑 包括其中1人已還押近半年

雖然沒有各個被告的實際行為，但被告的衣著和裝備和暴動中的示威者非常相似。

今次真係5050

最有利只是附近拉到

又係圖都冇

推

天佑手足

學校裏面告乜鳩野

PUSH